\section*{Die Fahrradtour}

\linespread{1.2}\selectfont
Robert ist ein leidenschaftlicher Velofahrer.

In seiner Freizeit fährt er regelmässig quer durch die Schweiz. An einem schönen Tag fährt er einen Hügel hinauf und muss ordentlich trampeln, um vorwärtszukommen. Diese Energieform nennt man \linegap{Bewegungsenergie}.

Oben auf dem Hügel angekommen, macht er eine kurze Pause, bevor er wieder nach unten fährt. Robert hat während seiner Pause \linegap{potenzielle Energie}, weil er weit oben ist und ohne zu treten den Berg runter fahren könnte.

Nach der kurzen Rast fährt er weiter ins Tal. Dabei sieht er in der Ferne ein grosses Kraftwerk, aus dessen Kühltürmen Dampf aufsteigt. Er erinnert sich, dass solche Kraftwerke oft mit \linegap{Kernenergie} betrieben werden, die für die Erzeugung von Elektrizität genutzt wird. Diese Energiequelle versorgt viele Haushalte, Tankstellen und Strassenbeleuchtungen mit Strom.

An einer Weggabelung im Wald holt er seinen Kompass heraus, um die richtige Richtung zu finden. Der Kompass zeigt ihm mithilfe des Erdmagnetfelds die Himmelsrichtungen an. Das ist ein Beispiel für \linegap{magnetische Energie}.

Ein wenig später hält Robert bei einer Tankstelle an, da ihm aufgefallen ist, dass sein hinterer Reifen etwas wenig Druck hat und er diesen wieder aufpumpen möchte. Während er seinen Reifen aufpumpt, bekommt Robert grossen Hunger. Er macht erneut eine Pause und isst ein Sandwich. Die Nahrung, die er aufnimmt, ist eine Form von \linegap{chemischer Energie}. Gesättigt und mit aufgepumptem Reifen fährt er weiter. 

Es wird langsam dunkel, und um genügend sehen zu können, stellt Robert seine Lampe ein, die die Umgebung erhellt. Das Licht der Lampe nennen wir auch \linegap{Strahlungsenergie}.

Etwas spät am Abend kommt Robert nach Hause, setzt sich vor das Cheminée und entfacht ein Feuer, damit er es schön gemütlich hat. Das Feuer beheizt den Raum, was wir als \linegap{Wärmeenergie} bezeichnen.

Von dem Tag erschöpft geht Robert ins Bett und steckt sein Mobiltelefon ein, damit es am Morgen wieder vollen Akku hat. Dafür wird \linegap{elektrische Energie} benötigt, die auch aus Kernkraftwerken stammen kann.

\linespread{1.0}\selectfont\vfill

\textbf{Aufgabe:} Setze folgende Begriffe in den Text ein:

\begin{minipage}{.33\textwidth}
\begin{itemize}
    \item{Potenzielle Energie}
    % \item{Spannenergie}
    \item{Kernenergie}
    \item{Chemische Energie}
    \item{Elektrische Energie}
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.33\textwidth}
\begin{itemize}
    \item{Strahlungsenergie}
    \item{Bewegungsenergie}
    \item{Wärmeenergie}
    % \item{Schallenergie}
    \item{Magnetische Energie}
\end{itemize}
\end{minipage}

\vfill

